解放軍戰機繞台 嘲台軍「牛逼」

2018年04月27日

解放軍戰機繞台 嘲台軍「牛逼」

■解放軍軍機近日多次繞台飛行。

隨着兩岸局勢繼續升溫，大陸解放軍昨出動轟6K等戰機，飛越宮古海峽和巴士海峽，再次對台灣外圍繞島巡航。台媒報道，解放軍機師曾透過無線電嘲諷台軍「牛逼」。這亦是上周三（18日）以來解放軍第4次出動軍機繞台。大陸國防部強調，解放軍行動是針對「台獨分子」，台獨勢力繼續肆意妄為，將進一步採取行動。

解放軍空軍官方微博「空軍發佈」公佈，空軍昨早出動不同型號的殲擊機、預警機、偵察機和轟6K戰機，從多個機場起飛，飛越宮古海峽和巴士海峽，實施「繞島巡航」訓練項目，展開海上方向實戰化軍事訓練。軍方在文中稱：「寶島在祖國懷中，祖國在我們心中。」

台灣國防部昨迅速回應，證實多架中共戰機昨穿越宮古水道進入西太平洋，經巴士海峽後折返，進行遠海長航訓練活動。《台蘋》昨公佈錄音檔案，台軍曾透過無線電要求大陸軍機飛離，無線電傳來大陸機師嘲諷：「你真牛逼，還中華民國呢！」「說你香港國語練好吧」，語氣充滿挑釁。台國防部否認有關對話，大陸國防部發言人吳謙表示，軍方一系列行動是針對「島內台獨勢力及其活動」。同時，大陸國防部證實，新一代中遠程彈道導彈東風26，已正式投入火箭軍部隊服役，標誌解放軍提升火箭軍的戰略能力。

台灣《蘋果日報》/新華網

上一則
朝遇車禍旅行團 被揭無牌經營

下一則
內地撿山寨衣帽足球準備運港 世界盃「假波」殺到

「說你香港國語練好吧」

流野來+